曾傳為律政司長人選 言論漸趨撐政府

曾傳為律政司長人選
言論漸趨撐政府

6,537

■譚允芝（右）曾承認林鄭當選後，雙方間中有交流。資料圖片

【本報訊】譚允芝獲特首林鄭月娥任命接掌通訊事務管理局主席，政界對此不感意外，事實上自林鄭當選特首開始，已傳譚是林鄭心目中的律政司司長人選之一，只是盛傳因京官反對作罷，但似未影響林鄭對她的信任，早前林鄭到北京出席官方舉辦的一帶一路研討會，譚允芝亦應港府邀請任講者，顯示林鄭仍是想重用譚允芝。

開腔為鄭若驊護航

林鄭組班期間，除了傳出現任律政司司長人鄭若驊屬林鄭的律政司司長人選外，亦有傳譚允芝也是人選之一，甚至有傳林鄭認為譚允芝可能較鄭若驊更佳，但其後傳出有中央官員反對而未能成事。譚允芝曾在傳媒訪問中回應有關傳聞，她並無直接否認，只是說不想多談，因為不好說。

不過譚承認林鄭當選後，雙方間中有交流，但她同時稱「唔係乜嘢一回事情」，不過不少法律界中人稱，林鄭上場後，譚某些言論令人覺得她傾向支持林鄭政府，如之前林鄭公開轟民主派人士批評法官裁決，譚亦開腔加入批評，指香港司法獨立無問題，又為鄭若驊僭建事件護航，反指傳媒不應查得太盡，也不應急於要求鄭若驊辭職。

早前特區政府與一帶一路總商會在北京舉辦一帶一路策略機遇論壇，譚允芝獲港府邀請，擔任其中一節有關香港法律優勢的講者，當時有意見認為，林鄭未安排當時剛上任的鄭若驊上京主講，除了因鄭若驊受僭建困擾，也反映林鄭相當重視譚允芝。

■記者莫劍弦

上一則
林鄭委任接替王桂壎 譚允芝掌通訊局 需處理放寬外資入股電視

下一則
傳樂視後日熄機 英超由now TV續播